\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}


\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}

\begin{document}
\title{Electroemprende}
\subtitle{Resistencias y capacitores en serie y en paralelo.}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Circuito equivalente, resistencias en serie}
	    Cuando las resistencias se conectan en serie la resistencia equivalente $R_{eq}$ está dada por $$R_{eq} = R_1 + R_2 + \cdots + R_n$$
    \end{block}

	\pause
	    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/resistenciaSerie.png}
    \end{center}

        
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Circuito equivalente, resistencias en paralelo}
	    Cuando las resistencias se conectan en paralelo la resistencia equivalente $R_{eq}$ está dada por $$R_{eq} = \frac{1}{\frac{1}{R_1} + \frac{1}{R_2} + \cdots + \frac{1}{R_n}} $$
    \end{block}

	\pause
	    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/resistenciaParalelo.png}
    \end{center}

\end{frame}


\begin{frame}
    \begin{block}{Circuito equivalente, capacitores en paralelo}
	    Cuando los capacitores se conectan en paralelo la capacitancia equivalente $C_{eq}$ está dada por $$C_{eq} = C_1 + C_2 + \cdots + C_n$$
    \end{block}

	\pause
	    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/capacitorParalelo.png}
    \end{center}

        
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Circuito equivalente, capacitancia en serie}
	    Cuando los capacitores se conectan en serie la capacitancia equivalente $C_{eq}$ está dada por $$C_{eq} = \frac{1}{\frac{1}{C_1} + \frac{1}{C_2} + \cdots + \frac{1}{C_n}} $$
    \end{block}

	\pause
	    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/capacitorSerie.png}
    \end{center}

\end{frame}


\begin{frame}

   \begin{block}{Ejercicio 1}
        Calcular la resistencia equivalente para el circuito de la figura 
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/ejercicio1.png}
    \end{center}
    
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Solución}
        Se trata de dos resistencias en paralelo
    \end{block}

    \begin{columns}[t]
        \column{.23\textwidth}
            \begin{block}{Datos} \pause
                $R_1 = 220 \Omega$
                
                $R_2 = 220 \Omega$
                
                $R_{eq} = ? $
            \end{block}
            
        \pause

        \column{.23\textwidth}
            \begin{block}{Ecuación} \pause
                $$R_{eq} = \frac{1}{\frac{1}{R_1} + \frac{1}{R_2}}$$
                
            \end{block}
            
        \pause

        \column{.23\textwidth}
            \begin{block}{Sustitución} \pause
                $$R_{eq} = \frac{1}{\frac{1}{220} + \frac{1}{220}}$$
            \end{block}
            
        \pause
        
        \column{.23\textwidth}
            \begin{block}{Resultado} \pause
                $$R_{eq} = 110 \Omega$$
            \end{block}

    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}

   \begin{block}{Ejercicio 2}
        ¿Cuál es la corriente que entrega la fuente de voltaje de 5[V]?
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/ejercicio2.png}
    \end{center}
    
\end{frame}

\begin{frame}

   \begin{block}{Solución} \pause
        Encontrar la resistencia equivalente.
    \end{block}
    
    \pause
        
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/solucionEjercicio2.png}
    \end{center}
    
    \pause
    
    Por Ley de Ohm sabemos que $I = V/R$, entonces:
    
    \pause
    
    $$
    I = \frac{5}{110} = 0.0455 [A] = 45 m[A] 
    $$
    
    
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Simulación}
        Utilizaremos el simulador \url{falstad.com/circuit}
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{block}{Url}
        \url{http://tinyurl.com/y2bsnm3n}
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{block}{Valores}
        Da click sobre el interruptor SW y analiza los valores de las corrientes que fluyen por los diferentes componentes y conductores.
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Ejercicio 3}
        En el circuito de la figura cuál es la capacitancia total debida a los los capacitores $C_1$ y $C_2$.
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/Ejercicio3.png}
    \end{center}
    
    \pause
    
    \tiny{ Solución: 2[F] o 2000 $\mu${F}}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Licencia} \pause 

    \begin{block}{Creative Commons -Atribución-NoComercial-CompartirIgual}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=1.5cm]{img/by-nc-sa.png}
        \end{center}
    \end{block}
            
    \pause
            
    \begin{block}{Atribuciones}
        Se permite la reproducción total o parcial de la obra y su difusión telemática para uso personal de las personas lectoras siempre y cuando sea sin fines comerciales.
    \end{block}

    \begin{block}{}
        Diapositivas generadas con \LaTeX.
        
        Disponible en la carpeta {\it materiales} del proyecto:
        \small\url{https://gitlab.com/dpw19/electroemprende/}
    \end{block}
\end{frame}

\end{document}
